# Tutorials Ansible fr

Playlist : https://www.youtube.com/playlist?list=PLn6POgpklwWoCpLKOSw3mXCqbRocnhrh-

- 1. [ANSIBLE - 1. INTRODUCTION ET PRESENTATION](https://www.youtube.com/watch?v=Cisg9bLhLkk)
- 2. [ANSIBLE - 2. NOTIONS ET DEFINITIONS](https://www.youtube.com/watch?v=tirjpYSMkkM)
- 3. [ANSIBLE - 3. LES INSTALLATIONS (PIP, DEPOTS ET A SAVOIR)](https://www.youtube.com/watch?v=0P25aOuUyxY)
- 4. [ANSIBLE - 4. SSH : CLEFS ET ASTUCES](https://www.youtube.com/watch?v=dpDQ94huxmI)
- 5. [ANSIBLE - 5. FICHIER CFG : CONFIGURATION ET TUNING](https://www.youtube.com/watch?v=8Hb-i9lXdXA)
- 6. [ANSIBLE- 6. LA COMMANDE ANSIBLE EN CLI](https://www.youtube.com/watch?v=JPohVKUEnbs)
- 7. [ANSIBLE - 7. LIGNE DE COMMANDE : ASTUCES AVEC LES MODULES](https://www.youtube.com/watch?v=blOKHSEs6IY)
- 8. [ANSIBLE - 8. INVENTORY : SA STRUCTURE (GROUPES, HOSTS, FORMATS...)](https://www.youtube.com/watch?v=D8BUV1RYFjw)
- 9. [ANSBILE - 9. INVENTORY : LES VARIABLES D'INVENTAIRE (HOST_VARS, GROUP_VARS...)](https://www.youtube.com/watch?v=UuiRDRIJ-sM)
- 10. [ANSIBLE - 10. INVENTORY : LA COMMANDE ET LE GRAPH](https://www.youtube.com/watch?v=D6Ru-M04G4M)
- 11. [ANSIBLE - 11. PLAYBOOK : PREMIERS PAS ET OPTIONS](https://www.youtube.com/watch?v=yN29WlhIUrI)
- 12. [ANSIBLE - 12. MODULE FILE : DIRECTORY, SOFTLINK, DROITS, TOUCH...](https://www.youtube.com/watch?v=EmivDVqBqHw)
- 13. [ANSIBLE - 13. IDEMPOTENCE & STATEFUL : ANSIBLE VS TERRAFORM !!!](https://www.youtube.com/watch?v=Lkqbd_hcQlI)
- 14. [ANSIBLE- 14. GAGNEZ DU TEMPS : DEVELOPPEZ AVEC DOCKER (ASTUCE)](https://www.youtube.com/watch?v=aan0zpn2N-4)
- 15. [ANSIBLE- 15. MODULE USER : COMMENT CREER, SUPPRIMER, GERER DES UTILISATEURS](https://www.youtube.com/watch?v=O9KOT2jxBu4)
- 16. [ANSIBLE - 16. LE REGISTER ET LE MODULE STAT](https://www.youtube.com/watch?v=yI8duHq9HMY)
- 17. [ANSIBLE - 17. LES BOUCLES : WITH_ITEMS ET LES AUTRES WITH](https://www.youtube.com/watch?v=Iyw_s61sDmU)
- 18. [ANSIBLE - 18. LE MODULE APT : INSTALLATION, GESTION, SUPPRESSION DE PAQUETS](https://www.youtube.com/watch?v=0Capz3Z6Fds)
- 19. [ANSIBLE - 19. MODULE REBOOT : REDEMARRER UN SERVEUR APRES UPGRADE](https://www.youtube.com/watch?v=SRD2h5Fh4fA)
- 20. [ANSIBLE - 20. MODULES SSH : CREATION ET DEPLOIEMENT DE CLEFS](https://www.youtube.com/watch?v=NZX80E0Uyao)
- 21. [ANSIBLE - 21. DELEGATE_TO, RUN_ONCE ET RUN LOCAL AVEC/SANS SSH](https://www.youtube.com/watch?v=ETtSXkXdp-k)
- 22. [ANSIBLE - 22. LE MODULE COPY : LES BASES, VALIDATE, BACKUP, RECURSE...](https://www.youtube.com/watch?v=oIxoRcccnZ8)
- 23. [ANSIBLE - 23. LE MODULE FETCH : RECUPERER DES FICHIERS ET ASTUCES](https://www.youtube.com/watch?v=hYsI7_259kQ)
- 24. [ANSIBLE -24. LE MODULE TEMPLATE : LES BASES, VARIABLES, LISTES, BOUCLES, ASTUCES...](https://www.youtube.com/watch?v=bprLiIL0BA4)
- 25. [ANSIBLE - 25. LES HANDLERS : NOTIFY, DECLENCHEMENT, FLUSH...](https://www.youtube.com/watch?v=4JWiTCxCBUc)
- 26. [ANSIBLE - 26. LES ROLES : PRINCIPES ET STRUCTURE](https://www.youtube.com/watch?v=XCgl7RTrZ1g)
- 27. [ANSIBLE - 27. LES ROLES : MISE EN PRATIQUE (EX : USER, NGINX...)](https://www.youtube.com/watch?v=IV7DxtlUnEw)
- 28. [ANSIBLE - 28. LE MODULE SYSTEMD : START, DAEMON-RELOAD, ENABLED...](https://www.youtube.com/watch?v=UXVEOBBrN8w)
- 29. [ANSIBLE - 29. MODULE UNARCHIVE : TELECHARGER ET DEZIPPER](https://www.youtube.com/watch?v=_bu4qJF84Tc)

